ד שבט<br />
יום ראשון (תש"ג)<br />
שיעורים: חומש: בא, פרשה ראשונה עם פירש"י.<br />
תהלים: כג-כח.<br />
תניא: פרק יז. ובזה ... 'כג' מצוותיו ותורתו.<br />
<br />
"מצרים" הוא לשון מיצר וגבול. גלות מצרים ברוחניות הוא מה שנפש הבהמית מגבלת<br />
ומסתרת על הנפש האלוקית, עד שנפה"א מתצמצמת כל כך שנעשה בקטנות והעלם. ויציאת<br />
מצרים היא הסרת המיצר והגבול, והיינו דהשכל שבמוח מאיר בלב במדות טובות בפועל<br />
ממש.<br />
